CONFIGURAR UN ROUTER

1.poner IPs
2.Routing
3.NAT (REDIRECCIÓN DE PUERTOS Y MASQUERADE)
4.Filtrado
5.QoS

       internet                                         ((-+
    +---------------------------+                          |
                  |DYN_IP_address          +-))            |.101
                  |inet                    |            +-------+
              +--------+                   |            |tabletA|
              | Router |eth1  10.0.0.0/24  |.100        +-------+
              | ISP    +---------------------+
              |        |.1       |.10     |.11         ((-+
              +--------+         |        |               |
                  |eth2      +------+ +-------            |.102

    10.10.2.0/24 |.1 |host A| |host B| +-------+ -------------------------- +------+ +------+ |tabletB| |.10 +-------+ | +-------------+ |server | |www | |ports 80,443 | +-------------+

CONFIGURAR UN ROUTER

1. poner IPs

ip a a 10.0.0.1/24 dev eth1 ip a a 10.10.2.1/24 dev eth2 dhclient inet

2. Routing 
#En este caso, como no hay más redes y el default gateway me lo dan por dhcp 
#no hace falta configurar nada más, excepto el bit de forwarding 
 echo 1 > /proc/sys/net/ipv4/ip_forward

3. NAT (REDIRECCIÓN DE PUERTOS Y MASQUERADE) 
    
   #MASQUERADE iptables -t nat -A POSTROUTING -o inet -j MASQUERADE

#DNAT

iptables -t nat -A PREROUTING -i inet -p tcp --dport 80 -j DNAT --to 10.10.2.10:80 iptables -t nat -A PREROUTING -i inet -p tcp --dport 443 -j DNAT --to 10.10.2.10:443

    Filtrado

#REDUCIR LAS TABLAS #con supernetting:

iptables -t filter -A FORWARD -d 10.10.2.10 -s 10.0.0.100/30 -p tcp --dport 80 -j ACCEPT iptables -t filter -A FORWARD -d 10.10.2.10 -s 10.0.0.100/30 -p tcp --dport 443 -j ACCEPT iptables -t filter -A FORWARD -s 10.0.0.100/30 -o eth2 -j DROP

#con módulos iprange y multiport iptables -t filter -A FORWARD -d 10.10.2.10 \ -p tcp -m iprange --src-range 10.0.0.101-10.0.0.102 \ -m multiport --destination-ports 80,443 \ -j ACCEPT

iptables -t filter -A FORWARD -m iprange --src-range 10.0.0.101-10.0.0.102 \ -o eth2 \ -j DROP

    QoS #De momento no implementamos...

Buscar un modulo de iptables que permita filtrar rangos IP

    iptables -m iprange -–src-range IP1-IP2 -j ACTION (Direccion origen) --dst-range IP1-IP2 -j ACTION (Direccion Destino)

Buscar un modulo de iptables que permita filtrar por MAC

    iptables -m mac --mac-source aa:aa:aa:aa:aa:aa -j ACTION

Buscar un modulo de iptables que permita filtrar por franja horaria

    iptables -m time --timestart HORA1 --timestop HORA2 -j ACTION (Formato 24h HH:MM)

Buscar un módulo para permitir rangos de puertos en el filtrado, en una sóla regla varios puertos

EJERCICIO

Redireccionar cualquier consulta dns que vaya a 8.8.8.8 al servidor DNS 10.1.1.200 Redireccionar los puertos 8000 al 8005 a las ips 192.168.111.10-192.168.111.15

TEST (poner *[ok]) en la respuesta correcta
Que ventajas tiene usar SNAT en vez de MASQUERADE:

    Ninguna ventaja, MASQUERADE se ha de usar siempre
    *[ok]Si queremos tener mayor control sobre la ip pública o los puertos de salida que queremos usar para hacer nat hay que usar SNAT
    SNAT permite sustituir la dirección mac
    SNAT se puede usar en la cadena forward

Si queremos que un servidor publico no acepte conexiones desde internet a su puerto ssh (22 tcp) que regla es la correcta:

    iptables -A PREROUTING -i eth0 -p tcp --dport 22 -j DROP
    iptables -A INPUT -o eth0 -p tcp --sport 22 -j DROP
    iptables -A INPUT -i eth0 -p tcp --sport 22 -j DROP
    *[ok]iptables -A INPUT -i eth0 -p tcp --dport 22 -j REJECT

Si queremos que un equipo sólo pueda navegar por internet en http / https necesitaremos filtrar:

    *[ok]ACCEPT: puertos tcp 80 y 443, puerto UDP 53 y DROP todo lo demás
    ACCEPT: puertos tcp 80 y 443 y DROP todo lo demás
    ACCEPT: puertos tcp 80 y 443, puertos UDP 53 y 54 y DROP todo lo demás
    ACCEPT: puertos tcp 80 y puerto UDP 53 y DROP todo lo demás

Si queremos dejar pasar las conexiones ya establecidas es mejor poner esta regla:

iptables -A INPUT -m conntrack --ctstate ESTABLISHED,RELATED -j ACCEPT

    La primera de todas
    La última de todas
    No importa donde
    *[ok]La regla no es correcta

A partir de estas reglas:

/sbin/iptables -t nat -A PREROUTING -p tcp --dport 25 -i eth0 -j DNAT --to 192.168.0.100:25 /sbin/iptables -A FORWARD -p tcp -d 192.168.0.100 --dport 25 -j ACCEPT

    *[ok]los correos electrónicos entrantes se redirigirán al servidor 192.168.0.100 si la interface de entrada es eth0
    los correos electrónicos entrantes se redirigirán al servidor 192.168.0.10
    los correos electrónicos entrantes se redirigirán pero no pasarán porque se filtrarán en FORWARD
    los correos electrónicos entrantes se redirigirán al servidor desde cualquier interface

